## Automação

- Arquitetura Projeto
	- Linguagem		- [CSharp](https://docs.microsoft.com/pt-br/dotnet/csharp/ "CSharp")
	- Framework de desenvolvimento - [.Net Core](https://dotnet.microsoft.com/download/dotnet-core/3.1)
	- Execução dos testes - [SeleniumGrid](https://github.com/SeleniumHQ/selenium/wiki/Grid2 "SeleniumGrid")
	- Orquestrador de testes - [NUnit 3.11](https://github.com/nunit/nunit "NUnit 3.11")
	- Relatório de testes automatizados - [ExtentReports.Core 1.0.3](https://www.nuget.org/packages/ExtentReports.Core/)
	- Framework interação com elementos web - [Selenium.WebDriver 3.141](https://www.seleniumhq.org/download/ "Selenium.WebDriver") 

## .Net Core e Visual Code
Estamos adotando o uso do Visual Code para o desenvolvimento de projetos CSharp que estão em framework .Net Core, para isso recomendamos a configuração da ferramenta e seus recursos conforme artigo explicativo: [clique aqui](https://medium.com/@saymowan/configurando-seu-vscode-para-desenvolver-projetos-de-testes-automatizados-netcore-nunit-476e73aa7b01).


## Arquitetura

**Premissas de uma boa arquitetura de automação de testes:**
*  Facilitar o desenvolvimento dos testes automatizados (reuso).
*  Facilitar a manutenção dos testes (refatoração).
*  Tornar o fluxo do teste o mais legível possível (fácil entendimento do que está sendo testado).

**Arquitetura padrão Base2**

Para facilitar o entendimento da arquitetura do projeto de testes automatizados, foi criado um fluxograma baseado nas features principais que envolvam a arquitetura conforme imagem abaixo:

![alt text](https://i.imgur.com/AXY9ukW.png)



# Padrões de escrita de código

O padrão adotado para escrita é o “CamelCase” onde uma palavra é separada da outra através de letras maiúsculas. Este padrão é adotado para o nome de pastas, classes, métodos, variáveis e arquivos em geral exceto constantes. Constantes devem ser escritas com todas suas letras em maiúsculo separando as palavras com “_”.

Ex: `PreencherUsuario(), nomeUsuario, LoginPage etc.`

**Padrões por tipo de componente**

* Pastas: começam sempre com letra maiúscula. Ex: `Pages, DataBaseSteps, Queries, Bases`
* Classes: começam sempre com letra maiúscula. Ex: `LoginPage, LoginTests`
* Arquivos: começam sempre com letra maiúscula. Ex: `DataDrivenFile.csv`
* Métodos: começam sempre com letra maiúscula. Ex: `VerificarElementoXPTO()`
* Variáveis: começam sempre com letra minúscula. Ex: `botaoXPTO`
* Objetos: começam sempre com letra minúscula. Ex: `loginPage`


**Padrão de siglas e palavras com uma letra**

No caso de siglas, manter o padrão da primeira letra, de acordo com o padrão do tipo que será nomeado, ex:

```
cpfField (variável)
PreencherCPF() (método)
```

No caso de palavras com uma letra, as duas devem ser escritas juntas de acordo com o padrão do tipo que será nomeado, ex:`retornaSeValorEOEsperado()`



**Padrões de escrita: Classes e Arquivos**

Nomes de classes e arquivos devem terminar com o tipo de conteúdo que representam, em inglês, ex:

```
LoginPage (classe de PageObjects)
LoginTests (classe de testes)
LoginTestData.csv (planilha de dados)
```

OBS: Atenção ao plural e singular! Se a classe contém um conjunto do tipo que representa, esta deve ser escrita no plural, caso seja uma entidade, deve ser escrita no singular.


**Padrões de escrita: Geral**

Nunca utilizar acentos, caracteres especiais e “ç” para denominar pastas, classes, métodos, variáveis, objetos e arquivos.

**Padrões de escrita: Objetos**

Nomes dos objetos devem ser exatamente os mesmos nomes de suas classes, iniciando com letra minúscula, ex:

```
LoginPage (classe) loginPage (objeto)
LoginFlows (classe) loginFlows (objeto)
```
